@prefix :     <http://linkeddata.overheid.nl/terms/> .
@prefix dct:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix owl:  <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:  <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc:   <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

:Ontology
  a                owl:Ontology, skos:ConceptScheme ;
  dc:title         "Dutch Regulation Electricity"@en, "Nederlandse Netcode Elektriciteit"@nl ;
  dc:description   "Terminology that the Dutch government uses in its netcode publications."@en,
                   "Begrippen die de Nederlands Overheid in zijn publicaties van de netcode hanteert."@nl ;
  dct:publisher    "Autoriteit Consument en Markt"@nl ;
  dct:rightsHolder "Nederlandse Staat"@nl ;
  dct:language     "nl-NL" ;
  dct:created      "2016-05-12"^^xsd:date ;
  dct:modified     "2025-05-08"^^xsd:date ;
  dcat:keyword     "BWBR0037940", "ACM/UIT/617134" ;
  owl:versionIRI   <http://wetten.overheid.nl/id/BWBR0037940/2025-05-08/0> ;
  dcat:theme       "begrippenlijst"@nl ;
  dct:source       "https://linkeddata.overheid.nl/front/portal/linktool-bwb-verfijnen?id=http%3A%2F%2Flinkeddata.overheid.nl%2Fterms%2Fbwb%2Fid%2FBWBR0037940%2F13500154%2F2025-05-08%2F2025-05-08&callback=&dates=&fields=" ;
  foaf:homepage    "http://wetten.overheid.nl/id/BWBR0037940/2025-05-08/0" .

#:begrippencode-elektriciteit a skos:Concept ;
#  skos:prefLabel "Begrippencode elektriciteit"@nl ;
#  foaf:page <https://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0037940> .

:1
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een ieder, die beschikt over een aansluiting op een net;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aangeslotene"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "84f7fb3c-b162-5a51-889b-fd1263ce5ff0" .

:10
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een telwerk waarin daadwerkelijk de gemeten hoeveelheid elektrische energie wordt vastgelegd en waarvan de stand wordt uitgelezen t.b.v. de marktprocessen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Actief telwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a58a0fa5-ab83-546c-8ab0-9eaae40dc587" .

:100
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De datum waarop door de netbeheerder de wijziging van stamgegevens in het aansluitingenregister wordt geëffectueerd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Mutatiedatum"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fc9644e2-eee5-5736-96e7-f4ace97181ad" .

:101
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De instantie die conform bijlage 4 van de Meetcode elektriciteiten bijlage 3 van de Meetcode gas RNBis aangewezen om de meetverantwoordelijken te erkennen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "MV-erkenner"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "04c866a6-29c4-5d4f-8f6b-b7e886eebfc2" .

:102
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een register waarin de namen, adressen, telefoon- en faxnummers alsmede de gegevens ten behoeve van elektronische gegevensuitwisseling zijn vermeld van de op grond van B4.2.1.1 van de Meetcode elektriciteiten B3.2.1.1 van de Meetcode gas RNBerkende meetverantwoordelijken;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "MV-register"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "01c39a63-325f-57f9-8281-d063a94d8f63" .

:103
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Nachttarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Nachttarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "dbadf9f6-d77d-5343-b9c6-cc42b3079cf0" .

:104
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Netaansluiting"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netaansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "50215e59-88e1-54e4-913e-3143025ddf22" .

:105
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het fysieke punt dat de grens tussen de aansluiting en het net van de netbeheerder aangeeft;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netaansluitpunt"@nl ;
  skos:related      :126 ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "46b9c500-89bf-54d7-9611-21e96c8e56f5" .

:106
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Administratie van bedrijfsgegevens en operationele contactgegevens van de netbeheerders in Nederland;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netbeheerdersregister"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "25a9a0e9-aae4-5663-ad36-273d7153611a" .

:107
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een aaneengesloten en samenhangend deel van een net van één netbeheerder, waarbinnen de processen termlocatie en reconciliatie plaatsvinden;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netgebied"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2102b3e9-b622-50f5-8413-9aeeef4fbb1e" .

:108
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De door de aangeslotene verschuldigde bedragen als bedoeld in artikel 95cb van de Elektriciteitswet 1998en artikel 44b van de Gaswet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Nettarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "bff76378-e6fb-55a2-8b67-5a02c3d715ba" .

:109
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Saldo van energie ingevoed op en energie afgenomen van een bepaald net gedurende een bepaalde tijd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netverliezen (NV)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d4812d53-3cb9-5935-a161-2f624576b472" .

:11
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke] die voor een bepatermde aansluiting de rechten en plichten van een [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke] uitoefent en als zodanig in het aansluitingenregister staat geregistreerd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Actuele [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke]"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "90c61e17-12b7-534c-88e0-187d4613b7e3" .

:110
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een deel van het net waarvoor geldt dat de verbruikers aangesloten op dit deel van het net eenzelfde tarief in rekening krijgen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Netvlak"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "57fe7a39-8293-5f91-8167-36889db28c78" .

:111
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een meetinrichting die niet voldoet aan het Besluit op afstand uitleesbare meetinrichtingen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Niet op afstand uitleesbare kleinverbruikmeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4b1b2798-e0cb-529d-a613-4968e1efef92" .

:112
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke] die voor een bepaalde aansluiting de rechten en plichten van een [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke] zal gaan uitoefenen en die zich als zodanig in het aansluitingenregister heeft aangemeld of zal gaan aanmelden;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Nieuwe [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke]"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b47bcc6d-210c-53c2-ab8e-edd0c3b83862" .

:113
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het schijnbaar vermogen, overeenkomstig het bepaalde in B3.1.1.2.1 tot en met B3.1.1.2.4 van de Meetcode elektriciteit, te berekenen uit de nominale primaire spanning van de spanningstransformatoren en de nominale primaire stroom van de stroomtransformatoren;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Nominaal meetvermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3e0047cd-8ec5-5abe-8870-262d448614bf" .

:114
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Normatermtarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Normatermtarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "741ed8df-dd92-5c57-bbe9-66183df39702" .

:115
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een telwerk van een kleinverbruikmeetinrichting met twee of meer telwerken dat gebruikt wordt of kan worden voor de bepaling van de met het net uitgewisselde energie tijdens normaaluren;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Normaal telwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "39976504-8d6d-5cf5-b1fa-be03eb4118d1" .

:116
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Uren van de dag waarvoor, in geval van een meetinrichting met dubbel telwerk, de met het net uitgewisselde elektrische energie wordt geregistreerd door het normaaltelwerk. Deze periode wordt ook wel aangeduid als “peak”;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Normaaluren"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "886b1db6-9905-56e9-89d8-ffeb3e58273d" .

:117
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een code volgens het in IEC 62056-61 vastgelegde OBject Identification System, waarmee elementen van meetapparatuur kunnen worden geïdentificeerd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "OBIS-code"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "dd2f62bd-bf99-5123-9cac-72adea7ee8c3" .

:118
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het gebied als bedoeld in artikel 2, dertiende lid, van de Verordening (EU) 2017/2195 (GL EB) voor Nederland, omvattende het geografische gebied van Nederland en de Nederlandse exclusieve economische zone (en valt dus samen met de biedzone Nederland);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Onbalansprijszone Nederland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "ad842332-b688-5467-8b0c-f7240392d537" .

:119
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De tijdseenheid waarmee de onbalansverrekening plaatsvindt, te weten 15 minuten, ofwel per klokkwartier;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Onbalansverrekeningsperiode"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8a64b54b-4ab9-5e14-820b-02981cd8e8c0" .

:12
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De aanduiding in het aansluitingenregister waaruit blijkt dat de aansluiting administratief aangesloten of administratief afgesloten is, te weten of de aansluiting wel of niet beschikbaar is voor gebruik op de energiemarkt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Administratieve status van een aansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "85710735-9192-5d53-91c8-2099c51856de" .

:120
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het gebied als bedoeld in artikel 2, elfde lid, van de Verordening (EU) 2017/2195 (GL EB) voor Nederland, omvattende het geografische gebied van Nederland en de Nederlandse exclusieve economische zone (en valt dus samen met de biedzone Nederland);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Onbalanszone Nederland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "60dffd4b-42b2-5548-a982-0ae87d1beae7" .

:121
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een aansluiting waarbij op grond van artikel 2.30of 2.31 van de Netcode elektriciteitgeen meetinrichting aanwezig is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Onbemeten aansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "6b9c91a5-313c-5e0f-90ed-fdc2895df593" .

:122
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een meetinrichting die voldoet aan het Besluit op afstand uitleesbare meetinrichtingen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Op afstand uitleesbare kleinverbruikmeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "dddab8f2-cf39-5b02-977d-1ce08532ff1b" .

:123
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het maximale vermogen van een elektriciteitsproductie-eenheid dat onder nominale condities benut kan worden voor het leveren van elektrische energie (nameplate capacity)."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Opgesteld vermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "52d505f0-4c64-5e6a-8e6a-6f01010358d8" .

:124
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Opwekvermogen"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Opwekvermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "1c3fa699-7c04-5ea0-9064-e314043fa79f" .

:125
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke] die voor een bepaalde aansluiting de rechten en plichten zal gaan verliezen of heeft verloren en als gevolg daarvan uit het aansluitingenregister is verwijderd of zal worden verwijderd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Oude [leverancier / BRP / meetverantwoordelijke]"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c77ea082-3091-5b2e-a649-2d03ccab149a" .

:126
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het fysieke punt waar respectievelijk een scheiding tussen de aansluiting van twee netten onderling of tussen de aansluiting van een net en de installatie van de aangeslotene kan worden gerealiseerd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Overdrachtspunt"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7b4e6150-01a4-5ce9-a783-0b4a3e0fa89d" .

:127
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Onderdeel van de op afstand uitleesbare kleinverbruikmeetinrichting door middel waarvan de netbeheerder en de leverancier en in geval van een door de aangeslotene verstrekte machtiging een derde, toegang hebben tot de meetgegevens van die kleinverbruikmeetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "P4"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b60d6ce0-96a5-57f7-8874-4fa0b0be9a06" .

:128
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Particulier net"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Particulier net"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "99ea499a-2a91-59cb-8703-77f2ec2dfb83" .

:129
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De referentiespanning die in een laagspanningsnet gelijk is aan de spanning U nte weten 230 V, in een middenspanningsnet gelijk is aan de spanning U c, in een hoogspanningsnet met een spanningsniveau kleiner dan of gelijk aan 220 kV gelijk is aan spanning U c, en in een hoogspanningsnet met een spanningsniveau groter dan 220 kV gelijk is aan de spanning U n;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Per unit (pu)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "cbd02a7f-c594-5e7c-bd86-9a36d8b9628a" .

:13
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Straatnaam, huisnummer met eventuele toevoegingen, postcode en plaatsnaam;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Adresgegevens"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "07768b77-78f3-5819-92c6-fc789a620d71" .

:130
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het eerste aan een aansluiting toegekende allocatiepunt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Primair allocatiepunt"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7d952547-c482-5e8d-8e76-3238fec714e0" .

:131
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De eventueel aanwezige spannings- en stroommeettransformatoren met inbegrip van de aansluitklemmen waarop het secundaire deel van de meetinrichting is aangesloten;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Primair gedeelte van de meetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a60e5137-8a00-56f8-a7f3-bdbdd66a44b8" .

:132
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een aanduiding voor de soort brandstof en/of energiebron voor de elektriciteitsproductie-eenheid, onderverdeeld in de volgende types: zon; wind; water; biomassa; kolen; gas; olie; nucleair; overig;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Primaire energiebron"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "441f7af4-a2de-57c7-a91d-203f94bfc3f4" .

:133
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een meetinrichting waarmee de hoeveelheid opgewekte elektrische energie op de plaats waar de GCvO-installatie met de rest van de elektrische installatie verbonden is wordt gemeten;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Productiemeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e3350059-245c-5d9b-962e-15e25988dd8f" .

:134
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een classificering van aansluitingen op grond van objectief vast te stellen kenmerken, zoals aansluitwaarde, schakeltijden, gecontracteerd transportvermogen, vastgesteld afnametype en bedrijfstijd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Profielcategorie (PC)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fec5703a-1379-5f5a-a2d8-081b9b880815" .

:135
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een grootverbruikaansluiting waarbij een profielgrootverbruikmeetinrichting aanwezig is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Profielgrootverbruikaansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "eaf0fb43-adbd-5a03-b193-0a56f26e5cae" .

:136
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een meetinrichting die voldoet aan de in 4.3.4 van de Meetcode elektriciteitgenoemde eisen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Profielgrootverbruikmeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "031fb7ea-d782-5558-84cd-76a670f16784" .

:137
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een door de aangeslotene of diens BRP per tijdsperiode opgestelde en bij de betreffende netbeheerder ingediende planning van de som van afname of invoeding per primaire energiebron per overdrachtspunt van de aansluiting of verzamelpunt dat valt onder de verantwoordelijkheid van de aangeslotene of diens BRP;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Prognose"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e0787fe7-1ba4-5c3e-8cc3-3f845a261b29" .

:138
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het gebied als bedoeld in artikel 3, tweede lid, onderdeel 91, van de Verordening (EU) 2017/type (GL SO) voor Nederland, omvattende het geografische gebied van Nederland en de Nederlandse exclusieve economische zone (en valt dus samen met de biedzone Nederland);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Programmeringszone Nederland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9c97da91-0795-562b-8c92-cf05ce2af799" .

:139
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Raad van bestuur van de mededingingsautoriteit"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Raad van bestuur van de mededingingsautoriteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "394c65bf-8e7d-5cde-ab82-b0dba58795e9" .

:14
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een meterstand die ter plaatse van de meetinrichting visueel is afgelezen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Afgelezen meterstand"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0e0dcc17-4bef-585a-b0e4-fbacd87add08" .

:140
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verrekening over een bepaalde periode op basis van het verschil tussen het ten behoeve van balanceringsverantwoordelijkheid vastgestelde volume en het vastgestelde werkelijke volume tegen een gewogen marktprijs per MWh;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Reconciliatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c6515be4-b086-5d8d-979b-b6936cc407fb" .

:141
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een net waarvoor niet op grond van artikel 10, negende lid, van de Weteen netbeheerder is aangewezen en waarvan de onroerende zaken als bedoeld in artikel 16, onderdelen a tot en met e, van de Wet waardering onroerende zakenwaarmee het net een verbinding vormt ingevolge het bestemmingsplan, de WOZ-beschikking of een notariële akte recreatieve doeleinden hebben of ingevolge het bestemmingsplan, de WOZ-beschikking of een notariële akte niet bestemd zijn voor permanente bewoning en voor recreatieve doeleinden zijn bestemd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Recreatienet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3c911b35-008e-5dc6-becf-4072c26560d2" .

:142
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een op grond van de methodologie bedoeld in artikel 45 van de Verordening (EU) 2015/1222 (GL CACM) vastgestelde prijs die door de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet wordt toegepast voor onbalansverrekening en die kan worden toegepast voor de afwikkeling van andere ondersteunende diensten indien de fallback procedure op grond van artikel 12.16 van de Netcode elektriciteitof artikel 44 van Verordening (EU) 2015/1222 (GL CACM) van toepassing is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Referentie biedzone prijs"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c0c8f33d-3144-5f70-b78c-1c8d262f7826" .

:143
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een door de verzendende partij aan een bericht toe te kennen nummer waarmee het bericht en een eventuele reactie daarop in zijn administratie traceerbaar is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Referentienummer"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "aabc4721-c059-53ca-b593-26ebf50c4fcc" .

:144
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Vermogen dat overeenkomstig artikel 9.31, eerste lid, van de Netcode elektriciteitvoor inzet beschikbaar is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regelbaar vermogen voor afname-congestie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5c611bfb-bcc7-509c-b716-3aa1e1679232" .

:145
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Vermogen dat overeenkomstig artikel 9.31, eerste lid, van de Netcode elektriciteitvoor inzet beschikbaar is, vermeerderd met het overige vermogen van elektriciteitsproductie-eenheden dat bij inzet van de verplichting overeenkomstig artikel 9.1, vierde lid, van de Netcode elektriciteit, met toepassing van een ondergrens van 1 MW, beschikbaar is voor het verminderen van elektriciteitsinvoeding;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regelbaar vermogen voor invoedings-congestie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "34a860fc-07d1-59e1-836d-73282ff9cb41" .

:146
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De regeling opgenomen in de besluiten ACM/DE/2017/201098 en ACM/DE/2017/201104 van 17 februari 2017 van de ACM;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regeling betreffende meer dan één NEMO in een biedzone"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4f1b0737-57ed-57c8-94d1-c2cb058647c0" .

:147
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Regeling garanties van oorsprong voor duurzame elektriciteit Elektriciteitswet 1998"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regeling garanties van oorsprong"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "6a8fc9fc-691b-56dc-9ad5-b7d9fe40c0e0" .

:148
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Regeling groencertificaten"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regeling groencertificaten"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d3a5872d-3498-50c8-afb4-96bd4f2bdd47" .

:149
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het gebied als bedoeld in artikel 2, zesde lid, van de Verordening (EU) 543/2013 voor de verbinding Maasvlakte – Groot-Brittannië, omvattende de landsgrensoverschrijdende gelijksstroomverbinding met Groot-Brittannië voor zover deze wordt beheerd door de daarvoor aangewezen interconnector-beheerder overeenkomstig haar wettelijke taken;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regelzone Maasvlakte – Groot-Brittannië"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "17dcf6ac-16d1-5a10-885c-00c67074ac88" .

:15
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Plan waarin wordt aangegeven onder welke condities en op welke wijze door het afschakelen van een beperkte hoeveelheid belasting uitbreiding van een grootschalige storing in het Nederlandse elektriciteitsvoorzieningssysteem kan worden voorkomen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Afschakelplan"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fe307bd3-c8a2-57d9-8565-97c339edbf45" .

:150
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het gebied als bedoeld in artikel 2, zesde lid, van de Verordening (EU) 543/2013 voor Nederland, omvattende het landelijk hoogspanningsnet, het net op zee en de landsgrensoverschrijdende netten voor zover deze worden beheerd door de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regelzone Nederland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "101500f2-df5c-5e84-a006-d6f39e4b9e16" .

:151
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Net bestemd voor het transport van elektriciteit op een spanningsniveau van 50 kV of hoger, maar lager dan 110 kV en dat als zodanig wordt bedreven;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regionaal hoogspanningsnet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "64f4cc1b-bcbb-5c10-b04d-5cbb1edea5c9" .

:152
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een netbeheerder die is aangewezen voor het beheer van één of meer netten, anders dan het landelijk hoogspanningsnet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Regionale netbeheerder"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e8730ab3-79ac-5aa7-aef4-c9a2313d3de6" .

:153
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Rekening"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Rekening"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "07266d37-b144-53f6-91fd-d8539e752f3d" .

:154
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De wijze waarop de meetverantwoordelijke of netbeheerder meetgegevens heeft gecorrigeerd of berekend;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Reparatiemethodiek"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5082dd8f-80fd-5274-bed0-cf005188073a" .

:155
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het volume dat nog niet toegewezen is, na toewijzing van gemeten afnames en invoedingen, berekende afnames en invoedingen en het netverlies."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Restantvolume"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a48e8389-5a6b-554c-ade2-a15b41412c51" .

:156
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Factor ter verdeling van het restantvolume."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Restantvolumecorrectiefactor (RCF)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e40f21c5-1c52-5f98-90a4-9167ccc48503" .

:157
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Laagste waarde van de drie gekoppelde spanningen die optreedt op het netaansluitpunt van een productie-installatie tijdens een kortsluiting in het net."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Restspanning"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "6bdb0623-dd23-5b6e-b946-cd9d56dd18e8" .

:158
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Deelgebied in het voor een netbeheerder krachtens artikel 36of 37 van de Elektriciteitswet 1998vastgestelde gebied waar het risico op lichamelijk letsel ten gevolge van een kortsluiting in het laagspanningsnet groter is dan in de rest van het voor hem vastgestelde gebied;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Risicogebied"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fa63c798-460e-592f-8ddb-b7acc9b66731" .

:159
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "All TSOs’ proposal for the establishment of a single allocation Platform (SAP) in accordance with Article 49 and for the cost sharing methodology in accordance with Article 59 of Commission Regulation (EU) 2016/1719 establishing a Guideline on Forward Capacity allocation, zoals goedgekeurd door de Autoriteit Consument en Markt (hierna: de ACM) bij besluit ACM/DE/2017/205795 van 17 oktober 2017;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "SAP"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "16b55621-8e67-5506-8caa-2548085a7e82" .

:16
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Virtueel punt ter plaatse van het overdrachtspunt van een aansluiting, waar de energie-uitwisseling tussen een installatie en het net administratief aan een marktpartij wordt toegewezen alsof de meting op het overdrachtspunt van de aansluiting heeft plaatsgevonden."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "termlocatiepunt"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fea7ac38-25cc-547d-bbd3-30b3ba0aa0f0" .

:160
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een storing in de meetinrichting waardoor de aansturing van de telwerken niet heeft plaatsgevonden op de bij het profiel behorende tijden."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Schakelstoring"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "aaac962f-4937-5a55-ac35-8ad47526d932" .

:161
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een door de netbeheerder aan een aansluiting toegekend allocatiepunt, niet zijnde het primaire allocatiepunt."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Secundair allocatiepunt"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "67d96044-ba4c-596d-a66b-506e58f853ad" .

:162
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Bekabeling tussen de aansluitklemmen van de secundaire wikkelingen van de meettransformatoren en de kWh-meters en in voorkomend geval de kvarh-meters;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Secundaire bekabeling (van de meetinrichting)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "1390ae09-fa6c-57f3-afd0-5f7b4fa8554a" .

:163
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Het deel van de meetinrichting vanaf de aansluitklemmen van de secundaire wikkelingen van de meettransformatoren tot en met de kWh-meters en de kvarh-meters en de dagelijks op afstand uitleesbare meetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Secundair gedeelte van de meetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "62a422a8-f8af-564f-b5a8-28153f2007bc" .

:164
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Secundaire regeling"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Secundaire regeling"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3bdb14d4-9016-5d71-bb91-1c14760226fc" .

:165
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Secundair reservevermogen"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Secundair reservevermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a0285767-e2a8-5f67-a67f-75878373e8c7" .

:166
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De door de netbeheerder aangegeven en met de aangeslotene overeengekomen waarde van de spanning; Dit is tevens de toegekende spanning, zoals gedefinieerd in de norm “NEN-EN 50160:2010” (“Spanningskarakteristieken in openbare elektriciteitsnetten”);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Spanning Uc"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "94d592c7-819c-5547-8ce4-ab0d42291426" .

:167
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De nominal system voltage zoals gedefinieerd in de norm “NEN-EN-IEC 60038” (“CENELEC normen toegekende spanning”)"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Spanning U"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5860be89-057a-5bdf-a5cd-5ce4ae4c7e68" .

:168
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "De maximum snelle spanningsvariatie, zoals gedefinieerd in de norm “NEN-EN-IEC 61000-4-30:2015 en” (“Elektromagnetische compatibiliteit (EMC) – Deel 4-30: Beproevingen en meettechnieken – Meetmethode van de kwaliteit van de elektriciteitsvoorziening”);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Spanningsvariatie ΔU"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7072f757-25a5-57c2-85a8-09345985f3be" .

:169
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Spanningsvariatie ΔU De stationaire snelle spanningsvariatie, zoals gedefinieerd in de norm “NEN-EN-IEC 61000-4-30:2015 en” (“Elektromagnetische compatibiliteit (EMC) – Deel 4-30: Beproevingen en meettechnieken – Meetmethode van de kwaliteit van de elektriciteitsvoorziening”);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    """Spanningsvariatie ΔU
           """@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2d444314-dfe2-5ad0-9ce2-3533473347b5" .

:17
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Artikel-1-lid-2-of-3-aansluiting:Een aansluiting van een afnemer als bedoeld in artikel 1, tweede of derde lid, van de Wet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Artikel-1-lid-2-of-3-aansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d146f798-3ae6-53d8-8747-4994975ea5c7" .

:170
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Standaardjaarafname (SJA):De verwachte afname op een aansluiting bij gestandaardiseerde condities en op basis van een genormaliseerd jaar;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Standaardjaarafname (SJA)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a9f4f7c2-5668-5e11-a2f7-7c0a862ddde1" .

:171
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Standaardjaarinvoeding (SJI):De verwachte invoeding op een aansluiting bij gestandaardiseerde condities en op basis van een genormaliseerd jaar;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Standaardjaarinvoeding (SJI)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4cbdb796-eaa1-5f35-9a49-a52025237e92" .

:172
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Standaardprofiel:Een vooraf vastgestelde tijdreeks van profielfracties, voor een bepaalde profielcategorie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Standaardprofiel"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4bb67e07-0824-5520-9f63-8b66712612cc" .

:173
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Stroomsommatie (van de meetinrichting):Het sommeren van meetstromen door parallelschakeling van de secundaire wikkelingen van stroomtransformatoren of door toepassing van sommeerstroomtransformatoren;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Stroomsommatie (van de meetinrichting)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "cb4e5e1e-0e17-54d6-864a-403e9af826b1" .

:174
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Switch:De wisseling van leverancier, BRP of meetverantwoordelijke op een aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Switch"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "588db38c-8745-5d28-b808-3dbcf996f460" .

:175
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Syntactisch correct:Voldoet aan de specificaties, bedoeld in 9.1.1 van de Informatiecode elektriciteit en gas;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Syntactisch correct"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "662f501f-e786-545d-b60e-aba18116a1d7" .

:176
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Systeemdienstentarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Systeemdienstentarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9daf9bd0-090f-5f04-81d6-2add2d02be44" .

:177
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "System operator:De netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet, waar deze verantwoordelijke is voor het leveren van de systeemdiensten;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "System operator"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9e398af8-886b-5402-b1cf-adcbd10b4a36" .

:178
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Tariefcategorie (TC):Eén van de categorieën volgens 3.7.1 van de Tarievencode elektriciteit, waarbij binnen categorie f: “LS” nog worden onderscheiden de categorieën van aangeslotenen met een meetinrichting met enkeltelwerk, aangeslotenen met een meetinrichting met dubbel telwerk die omstreeks 21:00 uur omschakelt van normaal- of totaaltelwerk naar laagtelwerk en aangeslotenen met een meetinrichting met dubbel telwerk die omstreeks 23:00 uur omschakelt van normaal- of totaaltelwerk naar laagtelwerk;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Tariefcategorie (TC)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "1a773924-9f8d-56e0-b863-1ea8a4b4dd0e" .

:179
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Tariefdrager:Een element om de aan een deelmarkt toegedeelde kosten bij de aan het netvlak aangesloten verbruikers in rekening te brengen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Tariefdrager"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b7c64f77-5885-5ba4-a185-70b276efa81e" .

:18
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Avondtarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Avondtarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "f2231472-df21-55c2-9aca-99206c7144b8" .

:180
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Tariefperiode (TP):Een aaneengesloten periode van normaaluren of laaguren;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Tariefperiode (TP)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "57bfa5cf-993a-5db9-ae95-748682b1acb7" .

:181
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Tariefzone:De aanduiding in het aansluitingenregister van het kenmerk van een telwerk, te weten normaaltelwerk, totaaltelwerk of laagtelwerk. Ingeval van een enkeltelwerk wordt altijd de aanduiding normaaltelwerk gebruikt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Tariefzone"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "6c57f7a1-8118-524d-8ddb-bb76df24c996" .

:182
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Telemetriegrootverbruikaansluiting:Een grootverbruikaansluiting die geen profielgrootverbruikaansluiting is;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Telemetriegrootverbruikaansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "528a68da-9a74-5b07-91a8-04ce7cd88969" .

:183
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Telemetriegrootverbruikmeetinrichting:Een meetinrichting die voldoet aan de in 4.3.5 van de Meetcode elektriciteitgenoemde eisen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Telemetriegrootverbruikmeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "f0e5dcc1-0509-5a2b-b692-c762ca627a66" .

:184
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Telwerk:Een samenstel van cijferrollen bij een Ferrarismeter dan wel een dataregister van een digitale kWh-meter waarin de gemeten totale hoeveelheid elektrische energie voor een bepaalde energierichting voor normaaluren of laaguren wordt vastgelegd;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Telwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9794e73a-ca49-503b-99a4-809db317fa6f" .

:185
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Telwerkindicatie:De identificatie van de onderscheiden telwerken op een meetinrichting: - Bij een handopgenomen meetinrichting zoals zichtbaar op de meter zelf, en; - Bij een meetinrichting die op afstand uitleesbaar is door middel van de OBIS-code;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Telwerkindicatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2eb7aeae-ceb0-554f-8563-908a7736bbc9" .

:186
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Toegankelijk meetregister:Een register, bevattende vastgestelde meterstanden en verbruiken betreffende kleinverbruikaansluitingen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Toegankelijk meetregister"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "f3ad70b3-7e89-504d-baf0-17f0b26a617d" .

:187
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Toestemmingssleutel:een door de leverancier toegekend uniek kenmerk aan de door hem van de klant ontvangen toestemming;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Toestemmingssleutel"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "cd34f4b2-2a9d-567e-819d-9b0d265bf27d" .

:188
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Totaal verondersteld geprofileerd volume (TVGV):De som van de absolute waarde van termle veronderstelde geprofileerde afnames en invoedingen in het net van de netbeheerder;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Totaal verondersteld geprofileerd volume (TVGV)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0fe5944e-7db3-5c29-800c-42d8a7bb6e76" .

:189
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Totaaltelwerk:Een telwerk van een kleinverbruikmeetinrichting met twee of meer telwerken dat gebruikt wordt of kan worden voor de bepaling van de met het net uitgewisselde energie tijdens normaal- en laaguren tezamen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Totaaltelwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "f8a631f9-f0d3-50c3-9aae-e3d1ab7e56b7" .

:19
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Bedrijfstijd (BT):Het standaardjaarafname op een aansluiting gedeeld door het op die aansluiting gecontracteerd transportvermogen of het vermogen dat overeenkomt met de doorlaatwaarde van die aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Bedrijfstijd (BT)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8d6fdb15-eb7a-5bbb-abc8-291059831be3" .

:190
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Transactiepartij:Een natuurlijke of rechtspersoon die in het energieprogramma van een BRP als bedoeld in artikel 10.2 van de Netcode elektriciteitals partij is vermeld op de grond dat die BRP in dat programma een energietransactie met die natuurlijke of rechtspersoon verantwoordt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Transactiepartij"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "64531e69-ae72-5377-9b3a-c18a413ae628" .

:191
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Transit:Elektriciteitstransport door een land als gevolg van een contract tussen partijen in twee andere landen, uitgevoerd door de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Transit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8d08ded0-1597-5648-972e-10cd9df54374" .

:192
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Transportdienst:Het transporteren van elektriciteit van producenten naar verbruikers door gebruik te maken van het net. Hieronder wordt mede verstaan het oplossen van fysieke congestie, het compenseren van netverliezen en het in stand houden van de spannings- en blindvermogenshuishouding;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Transportdienst"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "26ba89f8-6633-5d0b-8f5b-eb606500c9cc" .

:193
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Transporttarief:Het tarief in rekening gebracht door de netbeheerder bij een aangeslotene ter dekking van de kosten van de transportdienst;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Transporttarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4649b49b-c435-515a-bdca-4e8d6cb539f5" .

:194
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   """De aanduiding in het aansluitingenregister of de aansluiting geschikt is voor:
  - Uitsluitend transport van elektriciteit of gas vanuit het net naar de aangesloten installatie, of;
  - Uitsluitend transport van elektriciteit of gas vanuit de aangesloten installatie naar het net, of;
  - Een combinatie van beide;"""@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Type aansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "a15ebd33-9825-59f6-97b8-dd8bb486aab4" .

:195
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Uitgelezen meterstand:Een meterstand die met behulp van elektronische hulpmiddelen ter plaatse van de meetinrichting of op afstand is uitgelezen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Uitgelezen meterstand"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9ac92520-c492-58bf-a278-c1e89fa1b86b" .

:196
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Uithuizing:Een verhuizing waarbij een (rechts)persoon een onroerende zaak verlaat en de beschikkingsbevoegdheid over de aansluiting beëindigt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Uithuizing"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3932ebbc-d2e5-58a5-9458-20ff3e19bc3d" .

:197
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Uit-switch"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Uit-switch"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "67ed786b-2324-5876-b545-eb11a2100372" .

:198
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Uitwisseling met het buitenland:De som van alle importen uit het buitenland van elektrische energie verminderd met de som van alle exporten naar het buitenland van elektrische energie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Uitwisseling met het buitenland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0f13253b-d452-58d2-969e-7f50f8ced2f5" .

:199
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Validatiestatus:Het resultaat van de datavalidatie door de meetverantwoordelijke van de betreffende meetgegevens;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Validatiestatus"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c158c189-65c5-56f1-bb4e-c9d374f95110" .

:2
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aanraakspanning:Spanning tussen gelijktijdig bereikbare geleidende delen, wanneer deze geleidende delen niet in aanraking zijn met een persoon of dier;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aanraakspanning"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "cbaf6063-6b03-5c9c-882c-e58726129af8" .

:20
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Bedrijfsvoeringcriteria:Criteria die ten aanzien van de veiligheid en betrouwbaarheid van het transport van elektrische energie worden gehanteerd door netbeheerders;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Bedrijfsvoeringcriteria"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2b207c54-5f1d-5c40-b4ab-80c3d239c22b" .

:200
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Vastgesteld afnametype:De bepaling per aansluiting of sprake is van afname met invoeding of afname zonder invoeding;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Vastgesteld afnametype"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4aa38ba9-f4cd-5e31-89fc-910a5558c387" .

:201
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Vastgestelde meterstand:Een meterstand die na collectie en succesvolle validatie is vastgesteld door: - Het meetbedrijf (ingeval deze meterstand betrekking heeft op een kleinverbruikmeetinrichting) of - De meetverantwoordelijke (ingeval deze meterstand betrekking heeft op een grootverbruikmeetinrichting);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Vastgestelde meterstand"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c9c86096-0dd9-58d7-97af-bb84be96d57b" .

:202
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verbruiker:Een aangeslotene die elektrische energie afneemt van het net;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verbruiker"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2c050b09-f40d-58e1-9d20-436904c58042" .

:203
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verliesbericht:Het bericht waarmee de netbeheerder aan de oude leverancier, oude BRP of oude meetverantwoordelijke aankondigt dat de desbetreffende marktpartij met ingang van de datum in het verliesbericht de rechten en plichten voor de in het verliesbericht vermelde aansluiting zal verliezen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verliesbericht"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "1276e2d5-a443-53d5-b7c8-f76a4ae4990c" .

:204
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Vermenigvuldigingsfactor:In geval van elektriciteit het samenstel van alle correctiefactoren met betrekking tot de fysieke meting die nodig zijn om uit de tellerstanden de daadwerkelijke hoeveelheid met het net uitgewisselde energie te kunnen vaststellen; In geval van gas het product van alle specifiek voor de meetinrichting van toepassing zijnde factoren op telwerkniveau met uitzondering van de volumeherleidingsfactor om tot een normaalvolume te komen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Vermenigvuldigingsfactor"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "39eecef6-ae25-5edd-9afa-ea69dd6fc2f1" .

:205
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verondersteld geprofileerde afname (VGA):De profielfractie voor afname (PFA) vermenigvuldigd met de som van de standaardjaarafnames van ale allocatiepunten per BRP per leverancier per netgebied in een profielcategorie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verondersteld geprofileerde afname (VGA)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c3714d50-a293-5f25-b623-cb70472fe523" .

:206
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verondersteld geprofileerde invoeding (VGI):De profielfractie voor invoeding (PFI) vermenigvuldigd met de som van de standaardjaarinvoedingen van alle allocatiepunten per BRP per leverancier per netgebied in een profielcategorie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verondersteld geprofileerde invoeding (VGI)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c4eaa6dd-3fc0-5d77-9c44-156e0ed0915a" .

:207
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Verordening"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b8f79927-e6d8-5af5-9ad4-d355161c6d45" .

:208
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2015/1222 (GL CACM):Verordening (EU) 2015/1222 van de Commissie van 24 juli 2015 tot vaststelling van richtsnoeren betreffende capaciteitstoewijzing en congestiebeheer;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2015/1222 (GL CACM)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0838e394-3df9-5e28-bfe5-ae173c22342c" .

:209
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2016/631 (NC RfG):Verordening (EU) 2016/631 van de Commissie van 14 april 2016 tot vaststelling van een netcode betreffende eisen voor de aansluiting van elektriciteitsproducenten op het net;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2016/631 (NC RfG)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "35f0135b-a3a2-53d5-8145-8e8c020b7abc" .

:21
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Benodigde transportcapaciteit:De transportcapaciteit nodig om aan de vraag naar transport van alle gecontracteerde aangeslotenen in een (deel)net te voldoen, als bedoeld in artikel 2.3 van de Regeling investeringsplan en kwaliteit elektriciteit en gas;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Benodigde transportcapaciteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d9eefb9f-91d7-5201-a746-148d37475558" .

:210
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2016/1388 (NC DCC):Verordening (EU) 2016/1388 van de Commissie van 17 augustus 2016 tot vaststelling van een netcode voor aansluiting van verbruikers;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2016/1388 (NC DCC)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "cdc7f84e-30af-5109-a8b3-e7491a9e25d7" .

:211
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2016/1447 (NC HVDC):Verordening (EU) 2016/1447 van de Commissie van 26 augustus 2016 tot vaststelling van een netcode betreffende eisen voor de aansluiting op het net van hoogspanningsgelijkstroomsystemen en op gelijkstroom aangesloten power park modules;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2016/1447 (NC HVDC)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "efd87243-c901-5c41-a704-f44866a355d5" .

:212
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2016/1719 (GL FCA):Verordening (EU) 2016/1719 van de Commissie van 26 september 2016 tot vaststelling van richtsnoeren betreffende capaciteitstoewijzing op de lange termijn;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2016/1719 (GL FCA)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "39e7ef5c-a90a-5f3c-8844-436ddba36ccf" .

:213
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2017/1485 (GL SO):Verordening (EU) 2017/1485 van de Commissie van 2 augustus 2017 tot vaststelling van richtsnoeren betreffende het beheer van elektriciteitstransmissiesystemen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2017/1485 (GL SO)"@nl ;
  skos:exactMatch   <http://data.europa.eu/eli/terms#1485> ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5a4b654d-3ef2-5874-8ba1-207d87fd03cb" .

:214
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2017/2195 (GL EB):Verordening (EU) 2017/2195 van de Commissie van 28 november 2017 tot vaststelling van richtsnoeren voor elektriciteitsbalancering;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2017/2195 (GL EB)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e5451632-b795-5cb4-9bce-64c2980d8eb8" .

:215
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 2017/2196 (NC ER):Verordening (EU) 2017/2196 van de Commissie van 28 november 2017 tot vaststelling van een netcode voor de noodtoestand en het herstel van het elektriciteitsnet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 2017/2196 (NC ER)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "00dec4eb-09ef-5ad6-be1d-935659e151e5" .

:216
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verordening (EU) 543/2013:Verordening (EU) Nr. 543/2013 van de commissie van 14 juni 2013 betreffende de toezending en publicatie van gegevens inzake de elektriciteitsmarkten en houdende wijziging van bijlage I bij Verordening (EG) nr. 714/2009van het Europees parlement en de Raad;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verordening (EU) 543/2013"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8e225fd7-e3f9-5c7e-866e-f5ab19709665" .

:217
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verwervingsbericht:Het bericht waarmee de netbeheerder aan de nieuwe leverancier, nieuwe BRP of nieuwe meetverantwoordelijke bevestigt dat de desbetreffende marktpartij met ingang van de datum in het verwervingsbericht de rechten en plichten voor de in het verwervingsbericht vermelde aansluiting zal verkrijgen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verwervingsbericht"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e8bfc1cf-f85c-52ed-9f6c-d76f81e5965a" .

:218
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Verzamelpunt:Een punt in het net, aan te wijzen door de netbeheerder, dat gebruikt kan worden door de BRP’s voor het opgeven van hun prognoses zijnde de som van de prognoses van de netaansluitpunten van die BRP op lager gelegen spanningsniveaus achter het desbetreffende punt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Verzamelpunt"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "dd32dfe7-432a-51e7-a613-7255bac3b132" .

:219
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Voorzieningsgebied:Het gebied of de gebieden zoals genoemd in de aanwijzing van de netbeheerder;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Voorzieningsgebied"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "585b6b83-608e-5e14-a6c2-cf978778fd30" .

:22
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Beschermde afnemer"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Beschermde afnemer"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "65533670-55f6-5172-811f-cfb4ca245ad4" .

:220
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Vrije afnemer"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Vrije afnemer"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b7dfb9b9-35db-57bc-98fa-78a39885b54f" .

:221
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Werkdag:Een dag, niet zijnde een zaterdag of een zondag en niet zijnde een algemeen erkende feestdag als bedoeld in artikel 3, eerste lid, van de algemene Termijnenwet, noch een in het tweede of krachtens het derde lid van genoemd artikel met een algemeen erkende feestdag gelijkgestelde dag;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Werkdag"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4d689e7f-4106-59f7-b062-8365cdd600f3" .

:222
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Wet:De Elektriciteitswet 1998;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Wet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5099c8cb-a451-5640-888b-86f2e5a54b41" .

:223
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "XBID-project:Het XBID-project zoals gedefinieerd in artikel 2 van de regeling betreffende meer dan één NEMO in een biedzone."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "XBID-project"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8d487cad-1371-55d6-b5c8-5c782b33dc1a" .

:23
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Beschermde producent"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Beschermde producent"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "222b0afa-e455-5f10-94f5-dc148b45752a" .

:24
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Beschikbare transportcapaciteit:Het deel van de aanwezige transportcapaciteit dat niet wordt ingezet om aan de benodigde transportcapaciteit te voldoen. De beschikbare transportcapaciteit is gelijk aan het verschil tussen de aanwezige transportcapaciteit en de benodigde transportcapaciteit;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Beschikbare transportcapaciteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b0ec764f-ba06-57f4-94f3-38dd2618bdb4" .

:25
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Biedzone Nederland:Het gebied als bedoeld in artikel 2, derde lid, van de Verordening (EU) 543/2013 voor Nederland, omvattende het geografische gebied van Nederland en de Nederlandse exclusieve economische zone;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Biedzone Nederland"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2e4f2a81-7a84-5051-a3c9-fafb8cc028b5" .

:26
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Blokorder:Een opdracht tot het aankopen of verkopen van elektriciteit gedurende een aaneengesloten periode van méér dan één klokuur;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Blokorder"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "216dfc10-8945-545a-bae6-1e367ca14853" .

:27
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "BRP-register:Een door de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet ingericht en beheerd register, waarin de namen, adressen, telefoon- en faxnummers alsmede de gegevens ten behoeve van computermatige communicatie vermeld staan van de (rechts)personen die door de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet als BRP zijn erkend;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "BRP-register"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "90b7443f-efc6-5246-be36-7974bbbe28a8" .

:28
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Bulk PV-switch"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Bulk PV-switch"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0dabe6fc-267b-5257-b711-7e36827de626" .

:29
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Capaciteitstariefcode:De aanduiding in het aansluitingenregister van het op een aansluiting van toepassing zijnde nettarief;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Capaciteitstariefcode"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9c77156f-f0db-513a-a691-33176242175f" .

:3
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluit- en transportovereenkomst:Overeenkomst tussen een aangeslotene en een netbeheerder betreffende de aansluiting op een net en het transport van elektriciteit over dat net;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluit- en transportovereenkomst"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "91fe271b-1e9e-558d-b18d-2b013ed908f1" .

:30
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "CG-aangeslotene:Een aangeslotene of CSP waarvan een bieding overeenkomstig artikel 9.41, vierde lid, is afgeroepen dan wel waarvoor een capaciteitsbeperking overeenkomstig artikel 9.41, vierde lid, of artikel 9.45, vijfde lid, is opgedragen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "CG-aangeslotene"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "792cc2f0-3271-57d4-b7ed-2366ae552a28" .

:31
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Comptabele meetinrichting:Een meetinrichting ten behoeve van de verrekening;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Comptabele meetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c7aa8c74-e9b3-5f08-bb24-ab93862ba54d" .

:32
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Cos φ:De arbeidsfactor in het geval van zuiver sinusvormige spanning en stroom;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Cos φ"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e9117558-5ebd-5413-9d49-8bf25fd06058" .

:33
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Een marktdeelnemer die congestiemanagementdiensten levert aan een netbeheerder;"@nl ;
  skos:altLabel     "CSP" ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Congestie Service Provider"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "bbb63f15-e18e-5f28-a620-da0470229c0f" .

:34
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Datavalidatie:De controle op volledigheid en juistheid van de meetdata;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Datavalidatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "52f86edd-57df-5362-95cf-fe7243e62955" .

:35
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Deelnet:Een net met een bepaald spanningsniveau met sterke samenhang, aangesloten op een net van hogere spanning;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Deelnet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8127459c-b1db-56b1-b571-4664af1c0361" .

:36
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Distributienet:Een net dat wordt beheerd door een regionale netbeheerder;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Distributienet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "58d06be8-6900-553a-bd1f-0aab8728fc2d" .

:37
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Draaiprogramma"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Draaiprogramma"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "57a0a5d5-d161-5b32-bc8a-0699f76efce4" .

:38
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Draaivermogen"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Draaivermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "bb15916b-b8ae-50ae-bf3c-e8032e2fffc1" .

:39
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "EAN-code:Uniek identificatienummer conform de Europese Artikel Nummering;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "EAN-code"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8c07113d-abe1-561c-bf2b-599dd055f325" .

:4
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluitcapaciteit:Het transportvermogen van de aansluiting zoals door een potentiële aangeslotene is aangevraagd en waarvoor het aansluittarief wordt betaald;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluitcapaciteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "95e8104e-f9e1-5ec2-ad2c-f638b637ea9c" .

:40
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "EAN-codeboek:Een online toegankelijk uittreksel van het aansluitingenregister;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "EAN-codeboek"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fb4a3c20-6e6e-52ea-b630-cba6e01c72cb" .

:41
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Elektriciteitsopslageenheid:Een eenheid die actief vermogen vanuit het net kan afnemen en in het net kan injecteren door omzetting van elektrische energie in een vorm van energie die kan worden opgeslagen, de opslag van die energie en de daaropvolgende omzetting van die energie in elektrische energie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Elektriciteitsopslageenheid"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "13fe0289-d2d2-544d-b6bb-a3251685d76e" .

:42
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Elektriciteitsvoorzieningssysteem:Het totale systeem van onderling verbonden netten en aansluitingen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Elektriciteitsvoorzieningssysteem"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "92c6182d-9d6c-58d7-85b0-f6ef9f0e46f7" .

:43
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Energietransactie:Een overeenkomst die inhoudt dat een zekere hoeveelheid elektrische energie (in MWh) wordt geproduceerd en afgenomen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Energietransactie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "de80413b-41aa-5ef9-b6a9-64bcafed1acc" .

:44
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Enkeltarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Enkeltarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "f1aa109f-66ce-5b24-8b0b-c18d78e74543" .

:45
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Enkel telwerk:Het telwerk van een kleinverbruikmeetinrichting met één actief telwerk;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Enkel telwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e30b05fd-0661-5369-90a0-20bc8d4bce49" .

:46
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Enkelvoudige storing:De uitval van een elektriciteitsproductie-eenheid of een willekeurig element in het elektriciteitsvoorzieningssysteem;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Enkelvoudige storing"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5624dd67-18e9-5d71-844c-382dfc635f64" .

:47
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "(Normale toestand met) enkelvoudige storingsreserve:De toestand van een net (waarin de normale toestand blijft gehandhaafd) wanneer een enkelvoudige storing optreedt (ook wel: n-1 reserve);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "(Normale toestand met) enkelvoudige storingsreserve"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "877193e5-af14-56b1-b654-9be4677e5063" .

:48
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "(Normale toestand met) enkelvoudige storingsreserve tijdens onderhoud:Een (normale toestand met) enkelvoudige storingsreserve ten tijde van het uit bedrijf zijn van één willekeurig element ten behoeve van onderhoud;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "(Normale toestand met) enkelvoudige storingsreserve tijdens onderhoud"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "12ae460b-fa50-5c0b-998f-f5884b89da5b" .

:49
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Energieprogramma:Een door een BRP opgesteld en bij de netbeheerder van het landelijk hoogspanningsnet ingediend programma dat voor elke onbalansverrekeningsperiode in een etmaal bevat: - de positie; - het intern commercieel handelsprogramma; - het extern commercieel handelsprogramma;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Energieprogramma"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "14ed737c-4466-52f4-8f84-b393eb2dc10c" .

:5
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluitdienst:Het verzorgen en instandhouden van een aansluiting van een aangeslotene of ander net op een net en het desgevraagd beschikbaar stellen van een meetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluitdienst"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4b23cc95-3f22-5fe6-a016-6287a48f2cdc" .

:50
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Fiscale entiteit:Organisatorische eenheid die beschikt over een eigen BTW-nummer;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Fiscale entiteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "1e568770-ccdc-55da-a24e-f2a8de8c597c" .

:51
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Foutspanning:Spanning die optreedt terms gevolg van een isolatiefout tussen het punt waar de fout optreedt en de referentieaarde;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Foutspanning"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b478e2e8-ebad-5001-942d-69670f23b0f4" .

:52
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Frequentierelais:Een voorziening, reagerend op frequentiedaling via vooraf ingestelde frequentiewaarden, waarmee belasting automatisch kan worden afgeschakeld;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Frequentierelais"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e7f077e1-0308-55de-ae69-9c3c74add725" .

:53
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Fysieke meteropname:Het door een netbeheerder, meetbedrijf of meetverantwoordelijke ter plaatse van de meetinrichting aflezen van (een) meterstand(en) van die meetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Fysieke meteropname"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "af393329-4658-5db7-bf83-8f9e4f6b5d3a" .

:54
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Fysieke status van de aansluiting:De aanduiding of de aansluiting fysiek aangesloten of fysiek afgesloten is, te weten of de aansluiting wel of niet beschikbaar is voor uitwisseling van elektriciteit of gas tussen het net en de aangesloten installatie;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Fysieke status van de aansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "e98da1a5-90bb-5aaa-8f9f-45fc359c906a" .

:55
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Garantiebeheerinstantie"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Garantiebeheerinstantie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b0040aef-90e9-5802-a43e-d7da295d50bf" .

:56
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "GCvO-installatie:Een elektriciteitsproductie-installatie of een op grond van de criteria uit artikel 24 van de Regeling garanties van oorsprong en certificaten van oorsprongafgebakend deel daarvan, die of dat op grond van artikel 16, eerste lid, onderdeel h, van de Elektriciteitswet 1998wordt aangemerkt als een installatie voor de productie van elektriciteit als bedoeld in artikel 73, eerste lid van de Elektriciteitswet 1998;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "GCvO-installatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d4bb103b-04f4-58a3-a74b-711b5a1a15a6" .

:57
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Geautoriseerde meterstand"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Geautoriseerde meterstand"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "07a4cb32-474f-5ac1-afed-c81a643fef0c" .

:58
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Gebiedsgrens"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Gebiedsgrens"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "061f19b0-8d92-5e94-8b11-ba21c46f9560" .

:59
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Gecontracteerd transportvermogen:Het vermogen dat een aangeslotene redelijkerwijs verwacht maximaal op enig moment in het jaar nodig te hebben op zijn aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Gecontracteerd transportvermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5e11b568-49a6-57dc-8504-a269a747a9ff" .

:6
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluitingenregister:Een register, ingericht en beheerd door de netbeheerder voor de aansluitingen op zijn net, waarin per aansluiting die gegevens zijn vastgelegd die nodig zijn voor de communicatie tussen netbeheerders en marktpartijen aangaande btermanceringsverantwoordelijkheid, de facilitering van de mutatieprocessen, de uitvoering van het leveranciersmodel en de productie van duurzame elektriciteit;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluitingenregister"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9ff5d444-8558-5efd-9353-ae8e01c8e5a3" .

:60
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Gecorrigeerd geprofileerde afname (GGA):Verondersteld geprofileerde afname die is gecorrigeerd met de restantvolumecorrectiefactor;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Gecorrigeerd geprofileerde afname (GGA)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "96af1066-edc5-5ce2-8bcc-703e1701abbd" .

:61
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Gecorrigeerd geprofileerde invoeding (GGI):Verondersteld geprofileerde invoeding die is gecorrigeerd met de restantvolumecorrectiefactor;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Gecorrigeerd geprofileerde invoeding (GGI)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "134ef6e8-1661-54f1-8a82-b2e651c4717e" .

:62
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Gevraagde transportcapaciteit:De transportcapaciteit nodig om aan de vraag naar transport van één individuele aangeslotene, namelijk de aanvrager, te voldoen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Gevraagde transportcapaciteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "49cdf11f-fa66-5bbd-9fc5-30420d95c9d6" .

:63
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Grootschalige storing:De uitval van verscheidene elementen in het elektriciteitsvoorzieningssysteem of productie-eenheden waardoor in een groot gebied dan wel bij een groot aantal aangeslotenen de transportdienst onderbroken wordt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Grootschalige storing"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9ac01635-ab01-560c-8200-3a5f2f192c1b" .

:64
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Grootverbruikaansluiting:Een aansluiting met een total maximale doorlaatwaarde groter dan 3x80A of een aansluiting zoals bedoeld in artikel 1, lid 2 of lid 3, van de Wet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Grootverbruikaansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "afdfa63d-eeba-5186-9555-230b8222768e" .

:65
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Grootverbruiker:Een aangeslotene, niet zijnde een kleinverbruiker;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Grootverbruiker"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "fd0a316e-f2cb-569e-9b51-4fff2ede5d97" .

:66
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "HAR:Harmonised allocation rules for long-term transmission rights in accordance with Article 51 of Commission Regulation (EU) 2016/1719 of 26 September 2016 establishing a Guideline on Forward Capacity allocation;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "HAR"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d7f15bad-42ad-5a2e-9b37-4aab143eb1ae" .

:67
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Herkomstindicatie:De oorsprong van de door de meetverantwoordelijke of netbeheerder vastgestelde meetgegevens;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Herkomstindicatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c4b9e2b3-9193-59b1-8954-b18701a8d3b5" .

:68
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Hinderlijke spanningsdip:Een spanningsdip met een duur van 10 tot 200 milliseconde en een restspanning van minder dan 40%, of met een duur van 200 tot 500 milliseconde en een restspanning van minder dan 70% of met een duur van 500 tot 5.000 milliseconde en een restspanning van minder dan 80%;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Hinderlijke spanningsdip"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c2c5a737-da54-5d65-84e3-d4ef1f566c73" .

:69
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Hoogspanning:Spanningsniveau hoger dan 1000 V;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Hoogspanning"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7bb2afc9-cef7-5136-b457-01744e2fa134" .

:7
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluittarief:Het tarief in rekening gebracht door de netbeheerder bij een aangeslotene ter dekking van de kosten van de aansluitdienst;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluittarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "35142cf1-08e3-5db6-bf07-f06517b4d412" .

:70
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Hoogspanningsnet:Net bestemd voor het transport van elektriciteit op een spanningsniveau groter dan 35 kV en dat als zodanig wordt bedreven;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Hoogspanningsnet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "c22a2065-916c-5d40-a1c8-4e1388cff9f2" .

:71
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Inhuizing:Een verhuizing waarbij een (rechts)persoon een onroerende zaak betrekt en de beschikkingsbevoegdheid over de aansluiting op zich neemt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Inhuizing"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "9857be43-ea95-5072-acdc-d11123f3733e" .

:72
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "In-switch"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "In-switch"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "86a684dd-cd4e-510f-a0d9-10d1e5eb9dee" .

:73
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   """Het samenstel van elektrisch materieel en leidingen van een aangeslotene, te rekenen na het overdrachtspunt van de aansluiting;
  ** MvT Elektriciteitswet:
  Voor zover het een producent van elektriciteit betreft, wordt hieronder verstaan de elektriciteitscentrale als geheel;
  voor zover het een afnemer van elektriciteit betreft, wordt hieronder verstaan alles wat – doorgaans achter de elektriciteitsmeter – in de woning of vestiging elektriciteit verbruikt. Tot de installatie kan ook behoren de verbinding tussen een vestiging van een aangeslotene en het punt waarop de aangeslotene is voorzien van een aansluiting op het net;"""@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Installatie"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3354bbc7-5033-5a96-a53d-cc9d6f2b8a8c" .

:75
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Inzetbaar vermogen"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Inzetbaar vermogen"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4ec8e471-fe82-5882-a6fd-0d82283e8016" .

:76
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Klantsleutel:een bij een kleinverbruiker behorend identificatiekenmerk bestaande uit de laatste drie cijfers van diens IBAN of de dag en de maand van diens geboortedatum;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Klantsleutel"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "052c0d78-4151-5b5b-a33e-571dd5b8e8ed" .

:77
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Kleinverbruikaansluiting:Een aansluiting met een total maximale doorlaatwaarde kleiner dan of gelijk aan 3x80A niet zijnde een artikel 1, lid 2 of 3-aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Kleinverbruikaansluiting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0ed64085-b92d-5c6a-a68f-4790bdedd7a8" .

:78
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Kleinverbruiker:De in artikel 95a, eerste lid van de Elektriciteitswet 1998bedoelde afnemer;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Kleinverbruiker"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "3bb9b735-ce01-5b9d-8ffc-3b47134ea56b" .

:79
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Kleinverbruikmeetinrichting:Een meetinrichting bij een kleinverbruikaansluiting, zijnde een op afstand uitleesbare kleinverbruikmeetinrichting of een niet op afstand uitleesbare kleinverbruikmeetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Kleinverbruikmeetinrichting"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "12e64ada-10b7-5ac8-85d1-34899839f38b" .

:8
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aansluitvoorwaarden:De technische en operationele voorwaarden waaraan een netbeheerder en een aangeslotene ten minste moeten voldoen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aansluitvoorwaarden"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "d7aaba09-536e-5bc3-bee9-d3f95f13fdd6" .

:80
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "KORRR:De methodologie met de belangrijkste organisatorische vereisten, rollen en verantwoordelijkheden ten aanzien van gegevensuitwisseling in verband met de operationele veiligheid, als bedoeld in artikel 40, zesde lid, van de Verordening (EU) 2017/1485 (GL SO);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "KORRR"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7b281105-e36a-5bfe-9a7e-ae7e275629af" .

:81
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "kWmax:De werkelijk voorgekomen maximale belasting van het net door een aangeslotene op een netaansluiting, die bij een meetperiode van 15 minuten of minder wordt bepaald op basis van de waarde per klokkwartier en die bij een andere meetperiode wordt bepaald op basis van de hoogste waarde per meetperiode;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "kWmax"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "afc03ecb-ad11-5ce1-99e9-7e88ab006296" .

:82
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "kW de maximale, in de tijd variërende gewogen belasting van het net door een aangeslotene op een aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    """kW
           """@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "33d0895a-6ea7-5833-a124-1a2371a1a3b2" .

:83
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Laagspanning:Een spanningsniveau kleiner dan of gelijk aan 1 kV in geval van een wisselspanningsnet en kleiner dan of gelijk aan 1,5 kV in geval van een gelijkspanningsnet;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Laagspanning"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "ea8e70a0-d9a2-5bf3-aa24-7913e5ad4b17" .

:84
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Laagspanningsnet:Net bestemd voor het transport van elektriciteit op een spanningsniveau kleiner dan of gelijk aan 1 kV in geval van een wisselspanningsnet en kleiner dan of gelijk aan 1,5 kV in geval van een gelijkspanningsnet en dat als zodanig wordt bedreven;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Laagspanningsnet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "56ccb7ac-b9aa-5dbf-a651-e8652135581f" .

:85
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  owl:deprecated    true ;
  skos:definition   "Laagtarief"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Laagtarief"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "265a0597-2853-5907-a4dc-ff5419daa1f8" .

:86
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Laag telwerk:Een telwerk van een kleinverbruikmeetinrichting met twee of meer telwerken dat gebruikt wordt of kan worden voor de bepaling van de met het net uitgewisselde energie tijdens laaguren."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Laag telwerk"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "8842765d-9738-5718-a4ac-de28bc82136b" .

:87
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Laaguren:Uren van de dag waarvoor, in geval van een meetinrichting met dubbel telwerk, de met het net uitgewisselde elektrische energie wordt geregistreerd door het laagtelwerk. Deze periode wordt ook wel aangeduid als “off-peak”;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Laaguren"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5bbbf945-acc5-5905-b0ab-cd403adfcc8f" .

:88
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Leveranciersregister:Administratie van bedrijfsgegevens en operationele contactgegevens van de leveranciers van elektriciteit of gas in Nederland;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Leveranciersregister"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "49f0d571-9c88-52d0-811f-19e16413f8dc" .

:89
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Marktpartij:Iedere partij die gerechtigd is om transacties in elektriciteit af te sluiten op de Nederlandse elektriciteitsmarkt;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Marktpartij"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "06121413-d8f4-5e96-bff5-a133a3d7c3ad" .

:9
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Aanwezige transportcapaciteit:De maximterme capaciteit dat een net aan kan, met inachtneming van de van toepassing zijnde netontwerpcriteria en operationele veiligheidsgrenzen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Aanwezige transportcapaciteit"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b17173a0-c759-5912-99f4-b0f779247579" .

:90
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Marktsegment:De aanduiding in het aansluitingenregister van de categorie waartoe een aansluiting behoort, te weten: - Een kleinverbruikaansluiting, of: - Een grootverbruikaansluiting, niet zijnde een artikel 1, lid 2 of 3-aansluiting, of; - Een grootverbruikaansluiting, zijnde een artikel 1, lid 2 of 3-aansluiting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Marktsegment"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "67eb843f-0742-5195-98a2-16deb401086d" .

:91
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meetgegevens:alle gegevens die afkomstig zijn uit een meetinrichting (zoals meterstanden) of die daarvan zijn afgeleid (zoals volumes) of die als zodanig worden gebruikt (zoals door middel van profielensystematiek berekende gegevens omtrent volumes);"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meetgegevens"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "5d00c3fc-d7c1-5632-9fb6-481f2c12cb94" .

:92
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meetmethode:De aanduiding in het aansluitingenregister van de wijze waarop de energie-uitwisseling op de aansluiting wordt vastgesteld;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meetmethode"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "0b4a8c9e-3586-5904-ad8c-e21a1d56a6da" .

:93
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meetmiddel (van de meetinrichting):Een kWh-meter, kvarh-meter, stroom- of spanningstransformator;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meetmiddel (van de meetinrichting)"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "35dcff89-e89e-506d-a40e-a94c5fd9286b" .

:94
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meetverantwoordelijke:Een persoon die meetverantwoordelijkheid uitoefent en die daarvoor conform bijlage 4 van de Meetcode elektriciteiten/of bijlage 3 van de Meetcode gas RNBis erkend;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meetverantwoordelijke"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "2c2b5f90-2347-5184-8ce2-1b3d4d571ae1" .

:95
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meetverantwoordelijkheid:De verantwoordelijkheid van de aangeslotene voor het aanwezig zijn op de aansluiting van een op grond van hoofdstuk 2 van de Meetcode elektriciteitvereiste meetinrichting, meetinrichtingen in het kader van de eigen opwekking en meetinrichtingen in het kader van de Wet milieukwtermiteit elektriciteitsproductie, alsmede voor het correct en tijdig (doen) vaststellen en (doen) doorgeven van meetgegevens op grond van hoofdstuk 6 van de Informatiecode elektriciteit en gas;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meetverantwoordelijkheid"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "142f6141-ae74-5014-83e4-df49173895e2" .

:96
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meterbeheerder:Een organisatorische eenheid die verantwoordelijk is voor ontwerp, plaatsing, beheer, onderhoud en verwijdering van de meetinrichting;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meterbeheerder"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "b01dc05c-46c5-5ffc-857c-1a7192d14911" .

:97
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Meterplaatser:Een persoon, niet zijnde een netbeheerder, die conform artikel 26ad, lid 6of artikel 26ae, lid 7 van de Elektriciteitswet 1998of artikel 13d, lid 6, of artikel 13e, lid 7, van de Gaswet, op verzoek van een kleinverbruiker een meetinrichting plaatst bij een kleinverbruikaansluiting en die daarvoor conform bijlage 4 van de Meetcode elektriciteiten/of bijlage 3 van de Meetcode gas RNBis erkend;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Meterplaatser"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "45d4ccde-a5e2-5729-b92a-6b09fca1c283" .

:98
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "Middenspanningsnet:Net bestemd voor het transport van elektriciteit op een spanningsniveau groter dan 1 kV, maar kleiner dan of gelijk aan 35 kV en dat als zodanig wordt bedreven."@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "Middenspanningsnet"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "7059d134-5562-5444-b429-b35dcf2cd045" .

:99
  a                 skos:Concept ;
  owl:versionInfo   "1" ;
  skos:definition   "MP-erkenner:De instantie die conform bijlage 4 van de Meetcode elektriciteiten bijlage 3 van de Meetcode gas RNBdoor de gezamenlijke netbeheerders is aangewezen om de meterplaatsers te erkennen;"@nl ;
  skos:inScheme     :Ontology ;
  skos:topConceptOf :Ontology ;
  skos:prefLabel    "MP-erkenner"@nl ;
  dct:created       "2025-04-22"^^xsd:date ;
  dct:identifier    "4c89446f-8c37-5424-bc12-49b3129d1bb2" .
